---
layout: post
title: 「银魂」里的幕末人物原型
date: 2018-07-22
categories: review
tags: 阅读 日本
---

{% include image.html url="sakamoto_tatsuma.png" caption="嗓门很大的坂本辰马" %}

吉田松阳 —— 吉田松阴，长州武士，黑船事件时试图偷渡出国，被捕后判处切腹，明治维新前三杰之一。

桂小太郎 —— 桂小五郎（木户孝允），长州武士，吉田松阴的弟子，神道无念流的高手，明治维新后三杰之一。

高杉晋助 —— 高杉晋作，长州武士，吉田松阴的弟子，创建奇兵队，英年早逝，明治维新前三杰之一。

坂本辰马 —— 坂本龙马，土佐脱藩浪人，创建海援队，北辰一刀流的高手，明治维新前三杰之一。

武市变平太 —— 武市半平太，土佐武士，坂本龙马的好友，土佐勤王党的领袖，镜心明智流的高手，后被土佐佐幕派判处切腹。

来岛又子 —— 来岛又兵卫，长州武士，创建游击队，在蛤御门之变中战死，其实是位大叔。

河上万齐 —— 河上彦斋，熊本武士，勤王攘夷派，幕末四人斩之一。

冈田似藏 —— 冈田以藏，土佐武士，武市半平太的追随者，幕末四人斩之一。

陆奥 —— 陆奥阳之助，纪州脱藩浪人，坂本龙马在海援队的助手，主张发动甲午战争。

几松 —— 几松，京都艺妓，桂小五郎的情人与后来的妻子。

登势 —— 登势，伏见寺田屋[^1]船栈的老板娘，侠女，与坂本龙马关系密切。

西乡特盛 —— 西乡隆盛，萨摩武士，明治维新后三杰之一。

近藤勋 —— 近藤勇，出身武州，天然理心流宗师，新选组局长，佐幕派，戊辰战争后被斩首。

土方十四郎 —— 土方岁三，出身武州，新选组副局长，佐幕派，箱馆战争中战死，尸首不明。

冲田总悟 —— 冲田总司，新选组一番队队长，佐幕派，后病死。

冲田三叶 —— 冲田光，冲田总司的大姐。

山崎退 —— 山崎蒸，新选组间谍，参与池田屋事件[^2]，鸟羽伏见之战中重伤不治。

伊东鸭太郎 —— 伊东甲子太郎，新选组参谋，勤王派，组建御陵卫士而脱离新选组，后被近藤勇设计暗杀（油小路事件）。

志村新八 —— 永仓新八，新选组二番队队长。

松平片栗虎 —— 松平容保，会津藩主，京都守护，新选组的上司，佐幕派。

德川茂茂 —— 德川家茂，第14代将军，13代将军德川家定的堂弟，出身德川御三家纪州藩。

一桥喜喜 —— 德川庆喜，第15代将军，出身于德川御三家水户藩。

德川定定 —— 德川家定，第13代将军。

佐佐木异三郎 —— 佐佐木唯三郎，旗本，见回组队长，暗杀了清河八郎、坂本龙马、中冈慎太郎，戊辰战争中战死。

今井信女 —— 今井信郎，见回组队士，参与暗杀坂本龙马的近江屋事件。


[^1]: 寺田屋曾发生过萨摩武士自相残杀与坂本龙马被幕府包围的事件。
[^2]: 池田屋事件：新选组突袭池田屋，与在此聚会的二十多名尊王攘夷激进派志士发生战斗，多数志士被砍死或负伤，原本要参加聚会的桂小五郎未出席而逃过一劫。